\section{Installer Cinnamon}\label{installer-cinnamon}

Note : commandes à entrer en tant qu'utilisateur classique. Si vous
n'avez pas \texttt{yaourt`, `sudo pacman -S} sera à utiliser.

Note 2 : Si vous avez besoin de gérer des périphériques utilisant MTP
(tablettes sous android par exemple), il vous faut rajouter les deux
paquets gvfs-mtp et mtpfs. Pour installer la surcouche tierce la plus
ancienne des outils de Gnome 3, née en janvier 2012 (cf
http://blog.linuxmint.com/?p=1910) :

\begin{CodeInfo}{Installation de Cinnamon}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
yaourt -S cinnamon gnome-terminal gnome-extra shotwell rhythmbox firefox-i18n-fr lightdm-gtk-greeter system-config-printer
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Firefox-i18n-fr ? Car c'est le navigateur qui s'insère dans la barre
inférieure de Cinnamon. Chromium n'est pas inséré directement dans la
section « lancement rapide » de Cinnamon.

Si vous voulez personnaliser votre lightdm :

\begin{CodeInfo}{Installation de Lightdm greeter settings}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
yaourt -S lightdm-gtk-greeter-settings
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

\begin{CodeInfo}{Réglage de l'agencement clavier}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo localectl set-x11-keymap fr
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}\begin{CodeInfo}{Lancement de Cinnamon}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl start lightdm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Et si tout se passe bien, on peut utiliser :

\begin{CodeInfo}{Activation de Lightdm}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl enable lightdm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=\textwidth]{images/cinnamon.png}
\caption{Cinnamon 3.2.8 et Nemo 3.2.2}
\label{fig-cinnamon}
\end{figure}

\newpage
